對抗一帶一路 美國擬幫助參與國審核

對抗一帶一路 美國擬幫助參與國審核

〔財經頻道／綜合報導〕中國極力拓展一帶一路，不過美國以及部份西方國家則將之視為中國擴張勢力、影響力的手段，因此也極力呼籲各國拒簽一帶一路。而為了防止中國在亞洲以及太平洋地區影響力繼續擴大，並避免參與國不必要的債務問題，美國會幫助國家審查一帶一路的投資內容，並有可能把這項「幫助」變為常規手段。

根據《華爾街日報》報導，緬甸去年和中國協商，縮減了港口等工業區建設的項目，背後就有美國團隊介入幫助，審查投資建設條約中是否有陷阱、是否有不利於緬甸的條約。

儘管緬甸官方否認美國有介入協約，稱重新協商是當局自己的判斷，確保緬甸不會陷入債務困境中，並表示新協議為緬甸、中國製造了雙贏的局面。不過《華爾街日報》引述了消息人士，指出美國確實有幫助緬甸審查合約，並表示未來有意複製緬甸的成功經驗，幫助其他國家審核中國合約。

報導指出，在中國試圖用一帶一路擴張外交、軍事、經濟影響力的情況下，美國希望透過團隊協助，抑制中國勢力擴張，同時也幫助開發中國家避免不必要的債務。而報導同時引述了消息人士，指出除了美國外，英國、澳洲等西方國家也願意對這些開發中國家伸出援手，防止一帶一路帶來負面影響。

參與國應趁中美角力之制又食又拎，使著數最大化